村上春樹小說評級曾惹爭議 淫審處審裁委員倡增至750人

【星島日報報道】著名日本作家村上春樹的小說《刺殺騎士團長》，去年被淫褻物品審裁處評為不雅物品，引起社會爭議。根據立法會文件，司法機構會將審裁處進行暫定類別評定和裁定物品時，聆訊的審裁委員人數，由2人增至4人，審裁委員總人數由500人增至750人。任期由原本最多9年減至6年，希望可以提升代表性。

當局又指，有意見認為要改變委員的組成和背景，例如規定某程度的教育水平，又或加入指定文化藝術或專業背景的代表，但認為現行的委員由社會人士組成，可以反映社會尺度和道德禮教標準，是恰當的做法。

當局承認，評級難免涉及主觀判斷，加上文化和社會尺度等，會隨時間轉變，任何修訂或改善工作，都不可能完全確保今後不再出現個別具爭議個案的情況。

呢個部門究竟係做乜鳩

咁東野圭吾 彷徨之刃都要啦

9年都變老海鮮

光明正大睇A片

不如700萬人啦

挪威的森林同1Q84 明明仲淫, 直頭可以一路睇一路打飛機

村上春樹全部都可以判做咸書

淫審處係未真係淫審先

海邊的卡夫卡屌埋老母家姐
請問這裏有沒有管理員

1Q84 俾𡃁妹強姦正到

1Q84好睇